{
  "menu": {
    "Convert To XArray": "转换成XArray",
    "XArray Dimensions": "XArray维度",
    "Describe": "描述",
    "Custom Filter": "自定义过滤",
    "Dataframe Functions": "Dataframe函数",
    "Clean Column": "列数据清理",
    "Summarize Data": "汇总数据",
    "Correlations": "相关性",
    "Predictive Power Score": "预测能力得分",
    "Charts": "图表",
    "Heat Map": "热力图",
    "Highlight Dtypes": "高亮显示Dtypes",
    "Highlight Missing": "高亮显示缺失",
    "Highlight Outliers": "高亮显示离群值",
    "Highlight Range": "高亮显示范围",
    "Low Variance Flag": "低方差标志",
    "Instances ": "实例 ",
    "Code Export": "代码导出",
    "Export": "导出",
    "Load Data": "加载数据",
    "Refresh Widths": "刷新列宽",
    "About": "关于",
    "Theme": "主题",
    "Reload Data": "重新加载数据",
    "Shutdown": "关闭",
    "Logout": "登出",
    "Duplicates": "重复项",
    "By Col": "根据列",
    "Overall": "总体",
    "Light": "浅色",
    "Dark": "深色",
    "Range Highlights": "高亮显示范围",
    "Index": "索引",
    "ALL DATA": "所有数据",
    "Network Viewer": "网络查看器",
    "Merge & Stack": "合并与堆叠",
    "Unpin menu": "解除固定",
    "Pin menu": "固定菜单",
    "Language": "语言",
    "en": "EN",
    "cn": "CN",
    "Clear Data": "清除数据",
    "Settings": "设置",
    "Actions": "操作",
    "Visualize": "可视化",
    "Highlight": "高亮",
    "Missing Analysis": "缺失分析",
    "show_hide": "显示/隐藏 列",
    "Predefined Filters": "预定义过滤",
    "Max Width": "最大宽度",
    "Max Height": "最大高度",
    "Show All Heatmap Columns": "显示所有热力图列",
    "Feature Analysis": "特征分析",
    "Time Series Analysis": "时间序列分析",
    "gage_rnr": "量具重复性和再现性",
    "Vertical Column Headers": "纵向列标题",
    "Hide Header Editor": "Hide Header Editor",
    "Load ArcticDB Data": "Load ArcticDB Data",
    "Jump To Column": "Jump To Column",
    "Raw Pandas Output": "Raw Pandas Output",
    "Hide Row Expanders": "Hide Row Expanders"
  },
  "menu_description": {
    "describe": "描述每列的值（最上面的唯一值，最小值，最大值，总和，STD，变量，...）。",
    "filter": "为主要电子表格，图表，等...定义自定义筛选。",
    "build": "使用数据框函数创建新列或修改当前列",
    "reshape": "使用PIVOT表，或具有按组的聚合，或转置来创建新网格。",
    "corr": "呈现相关矩阵和图表。",
    "charts": "绘图（折线图，条形图，散点图，饼图，wordcloud等）。",
    "heatmap": "在主表中显示数值的热图。 \"总体\"将计算每列的最小值/最大值，而\"按颜色\"将根据其最小值/最大值分别计算每一列。",
    "highlight_dtypes": "高亮显示基于pandas dtypes的列。将鼠标悬停在列名称上以显示dtype的名称。",
    "highlight_missing": "高亮显示任何包含\"nan\"值的单元格（如果是字符串，则显示空字符串或仅由空格组成的字符串）。并且， \"！\"将被添加到包含缺少值的任何列标题之前。",
    "highlight_outliers": "高亮显示数字列超出自定义离群值计算上限或下限的所有单元格。下界离群值将为红色标度，上限离群值将为蓝色标度。此外，任何包含异常值的列标题都将以\"★\"开头。",
    "highlight_range": "突出显示匹配任何过滤器（等于或大于或小于）的数字列的所有单元格。单击\"突出显示范围\"以更新过滤器。",
    "instances": "显示加载到D-Tale的现有数据集。",
    "code": "对数据执行以生成此网格的命令代码片段。",
    "export": "将DataFrame下载为CSV或TSV。",
    "widths": "自动调整列宽。",
    "about": "链接到源代码库，文档。",
    "shutdown": "关闭D-Tale和所有其他打开的数据集而不保存。您是否要导出DataFrame？",
    "logout": "D-Tale已启用身份验证。这将使您退出当前会话并重定向到登录屏幕。",
    "editing": "将单元更新为您想要的任何内容。按\"Enter\"确认，或按\"Esc\"退出。无效的类型将引发错误。受保护的值为\"nan\"和\"inf\"。",
    "bool_editing": "将单元更新为您想要的任何内容。按\"Enter\"确认，或按\"Esc\"退出。按\"n\"将值设置为\"nan\"。",
    "xarray_conversion": "通过选择列作为索引将pandas.Dataframe转换为xarray.Dataset。完成此操作后，您可以通过选择索引值来查看数据的不同部分。",
    "upload": "使用pandas.read_csv()，pandas.read_json()或自定义的加载器将网络上或示例数据集中的CSV/TSV文件，CSV/TSV/JSON加载到D-Tale。",
    "duplicates": "从数据中删除重复的列/值，并将重复的数据提取到单独的实例中。",
    "theme": "在浅色和深色主题之间切换，以获取愉悦的观看效果（仅影响网格，不影响弹出窗口或图表）。",
    "pps": "PPS是一个非对称的，与数据类型无关的评分，可以检测两列之间的线性或非线性关系。分数范围从0（无预测能力）到1（完美的预测能力）。它可以用作相关性（矩阵）的替代方法。警告：这可能需要一段时间才能加载。",
    "low_variance_1": "在满足以下两个条件的情况下，在列标题上显示标志：。",
    "low_variance_2": "唯一值/唯一列数量<10％。",
    "low_variance_3": "最常用值计数/次常用值计数>20。",
    "low_variance_4": "您可以通过单击列菜单中的\"差异\"选项来查看差异信息。",
    "xarray_dim_des": "查看各个xarray尺寸。您当前正在查看：",
    "network": "如果您当前正在查看包含有向图信息的数据，请尝试将其输入我们的\"网络查看器\"",
    "reload_data": "通过点击此按钮强制从服务器重新加载网格中当前正在查看的行数据。这在从另一个应用程序（如jupyter）查看网格或嵌套在另一个网站中时很有用。",
    "merge": "合并和堆叠（垂直连接）当前加载到D-Tale中的数据框，或为此目的上传其他数据框。",
    "pin_menu": "切换将此菜单固定到屏幕左侧。",
    "language": "选择在D-Tale中显示大部分文本时使用的语言。在英语（EN）或中文（CN）之间选择。默认为英语。",
    "clear_data": "从内存中删除此数据。如果这是加载到内存中的唯一数据，那么您将被重定向到\"加载数据\"屏幕。",
    "open_process": "内存中加载了多个数据片段，将UI切换到此数据。",
    "missingno": "使用\"missingno\"包分析缺失数据（NaN）的存在。",
    "predefined_filters": "对您的数据应用任何\"预定义过滤器\"。您可以使用\"dtale.predefined_filters.set_filters\"或\"dtale.predefined_filters.add_filters\"函数加载这些过滤器。",
    "max_width": "重建网格中单元格的宽度并设置最大宽度（像素）。任何超过此宽度的列将被截断到此大小（您仍然可以拖动列使其更宽），其他内容保持不变。任何超过此最大值的单元格在悬停时都会有工具提示来查看完整值。",
    "max_height": "重建网格中单元格的高度并设置最大高度（像素）。",
    "show_all_heatmap": "显示热力图高亮时显示所有非数字列。",
    "corr_analysis": "基于列与数据集中其他列的相关性删除列（特征）。如果某些列（特征）之间存在强相关性，那么它们可能不值得保留？",
    "gage_rnr": "量具R&R是测量系统分析（MSA）更大主题下的科学研究。当您观察任何测量时，它通常会随时间变化。观察到的测量中的这种变化将是您正在测量的对象的变化加上测量设备的变化的结果。",
    "vertical_headers": "垂直旋转列标题",
    "timeseries_analysis": "使用不同的\"statsmodels.tsa\"函数分析时间序列数据",
    "hide_header_editor": "如果选中，在编辑网格中的单元格时隐藏标题编辑器",
    "arcticdb": "从ArcticDB中的特定库和符号加载数据",
    "jump_to_column": "对于宽数据框，您可以将显示的列缩小到锁定的内容和从下拉菜单选择的列。",
    "raw_pandas": "查看pandas函数（如info、nunique和describe）的原始输出",
    "hide_row_expanders": "如果选中，隐藏网格中的行展开单元格（▶）"
  },
  "column_menu": {
    "Asc": "升序",
    "Desc": "降序",
    "None": "无",
    "Move Column To Front": "将列移到前面",
    "Move Column Left": "将列向左移动",
    "Move Column Right": "将列向右移动",
    "Move Column To Back": "将列移到后面",
    "Lock": "锁定",
    "Unlock": "解锁",
    "Hide": "隐藏",
    "Delete": "删除",
    "Rename": "重命名",
    "Replacements": "替换",
    "Column Analysis": "列分析",
    "Variance Report": "方差报告",
    "Formats": "格式",
    "Duplicate": "复制"
  },
  "builders": {
    "Type Conversion": "类型转换",
    "Z-Score Normalize": "Z分数归一化",
    "Row Difference": "行差异",
    "Name": "名字",
    "Create": "创建",
    "Apply": "应用",
    "Column Type": "列类型",
    "Numeric": "数字",
    "String": "字符串",
    "Bins": "箱体",
    "Datetime": "日期时间",
    "Random": "随机",
    "Transform": "转换",
    "Winsorize": "Winsorize处理",
    "Similarity": "相似性",
    "Standardize": "标准化",
    "Encoder": "编码器",
    "Cleaning": "清理",
    "Data Slope": "数据斜率",
    "Rolling": "滚动",
    "Exponential Smoothing": "指数平滑",
    "Cumulative Sum": "累积和",
    "Resample": "重采样",
    "replace": "执行不同的字符串替换函数。",
    "numeric": "加，减，乘或除两列数值数据或静态数值。",
    "string": "将列连接在一起以形成字符串。",
    "bins": "使用pandas cut或qcut函数将数字数据转换为bin。",
    "datetime": "使用datatime列提取属性（分钟，小时，时间...）或转换为日期表示形式（月末，月初，年末...）。",
    "encoder": "使用OneHotEncoder，OrdinalEncoder，LabelEncoder或FeatureHasher将分类数据编码为指示符。",
    "random": "使用范围规则为不同的数据类型构建一列随机数据。",
    "similarity": "使用以下算法之一计算两列之间的字符串相似距离：Levenshtein，Damerau-Leveneshtein，Jaro-Winkler，Jaccard Index。",
    "standardize": "使用来自sklearn的以下标量之一标准化离群值的数字列：RobustScalar，QuantilTransformer，PowerTransformer。",
    "type_conversion": "将一种类型的列转换为另一种类型。",
    "transform": "通过对另一列进行分组并应用聚合（求和，平均值，计数...）来转换一列的数值数据。",
    "winsorize": "通过用该组中的最大值替换等于或低于最低百分比的值，并用该组中的最小值替换等于或高于最高百分比的值，来删除列中的异常值。",
    "zscore_normalize": "通过将数字列转换为z分数来对其进行规范化。只需减去它的平均值，再除以它的标准差即可。",
    "cumsum": "计算列的累积和。",
    "cleaning": "使用不同的功能清除标点符号，数字和其他错误数据的字符串数据。",
    "diff": "使用Pandas的diff()函数计算行之间的差异。",
    "data_slope": "根据当前顺序计算列的斜率（连续增加/减少）。",
    "rolling": "使用pandas的rolling（移动）函数对数值数据进行更平滑的计算（平均值，最大值，最小值）。",
    "exponential_smoothing": "使用指数平滑创建列，随着观测值变旧，分配指数递减的权重",
    "shift": "按所需周期数移动索引",
    "expanding": "为列提供扩展变换",
    "substring": "通过指定开始和结束索引从字符串列中提取子字符串。",
    "split": "按字符序列将字符串列拆分为其他列。",
    "concatenate": "将列与原始字符串或其他列连接以创建新的字符串列。",
    "resample": "将时间序列数据重采样为不同周期",
    "Operation": "操作",
    "Sum": "总和",
    "Difference": "差异",
    "Multiply": "相乘",
    "Divide": "相除",
    "Col": "列",
    "Val": "值",
    "Columns": "列",
    "Join Character": "连接符",
    "Column": "列",
    "Labels": "标签",
    "Cut (Evenly Spaced)": "切割(均匀间隔)",
    "Qcut (Evenly Sized)": "Qcut(大小均匀)",
    "Property": "属性",
    "Properties": "属性",
    "Conversion": "转化",
    "Conversions": "转化",
    "Minute": "分钟",
    "Hour": "小时",
    "Time": "时间",
    "Date": "日期",
    "Weekday": "工作日",
    "Weekday Name": "工作日 名字",
    "Month": "月",
    "Quarter": "季度",
    "Year": "年",
    "Month Start": "月初",
    "Month End": "月末",
    "Quarter Start": "季度初",
    "Quarter End": "季度末",
    "Year Start": "年初",
    "Year End": "年末",
    "Time Difference": "时间差",
    "Differences": "差异",
    "Now": "现在",
    "Float": "浮点数",
    "Int": "整数",
    "Choice": "选项",
    "Bool": "布尔值",
    "Category": "类别",
    "Str": "字符串",
    "Hex":"十六进制",
    "No conversion mappings available for dtype:": "没有关于dtype的转换映射：",
    "Convert To": "转化为",
    "Unit/Format": "单位/格式",
    "Column To Convert": "列转换",
    "Date Format": "日期格式",
    "Data Type": "数据类型",
    "Low": "低",
    "High": "高",
    "Default": "默认值",
    "Group By": "按组别",
    "Aggregation": "聚合",
    "Limits": "限制",
    "Include Limits": "包括限制",
    "Lower": "低",
    "Upper": "高",
    "Left": "左",
    "Right": "右",
    "Normalized": "规范化",
    "Periods": "期间",
    "Replace Multi-Space w/ Single-Space": "将多空间改为单空间",
    "Remove Punctuation": "删除标点符号",
    "Drop Stop Words": "丢弃休止符词",
    "Drop NLTK Stop Words": "丢掉NLTK停止语",
    "Remove Numbers": "移除数字",
    "Keep Only Alpha": "只保留Alpha",
    "Normalize Accent Characters": "规范重音字",
    "Remove Spaces": "移除空格",
    "Drop Repeated Words": "丢掉重复的单词",
    "Add Space Between Word and Numbers": "在单词和数字之间添加空格",
    "Remove Repeated Chars": "删除重复的字符",
    "Update Space Values to Empty String": "将空格值更新为空字符串",
    "Remove Hidden Characters": "移除隐藏字符",
    "Replace Hyphens w/ Space": "将连字符改为空格",
    "drop_multispace": "替换行中多个空格的序列，即 \"foo bar\">\"foo bar\"",
    "drop_punctuation": "删除文本中的标点符号!\"#$%&'|()*+,-./:;<=>?@[]^_`{|}~，即 \"foo\" > \"foo\"",
    "stopwords": "通过在下面输入以逗号分隔的停止词字符串，从行中删除用户定义的停止词。",
    "nltk_stopwords": "基于NLTK库删除停顿词。",
    "drop_numbers": "删除内容中的数字，即 \"Foo123\">\"Foo\"",
    "keep_alpha": "删除不属于标准字母或空格的字符，即 \"BÀr. @123 foo\" > \"BÀrfoo\"",
    "normalize_accents": "将重音字与正常字规范化，即 \"BÀr foö\">\"BAr foo'\"",
    "drop_all_space": "删除该行中的所有空格，即 \"纽约\" > \"NewYork\"",
    "drop_repeated_words": "删除重复的词语，即 \"柏林柏林#1234\">\"柏林#1234\"",
    "add_word_number_space": "在单词和/或数字之间加上空格，即 \"柏林123\">\"柏林123\"",
    "drop_repeated_chars": "删除值中重复的字符，例如 \"BBerlin\">\"Berlin\"。",
    "hidden_chars": "删除那些无法使用string.printable打印到屏幕的字符。",
    "replace_hyphen_w_space": "用空格代替任何连字符（unicode或其他）。",
    "update_case": "",
    "space_vals_to_empty": "",
    "Stop Words": "休止词",
    "NLTK Language": "NLTK语言",
    "Case": "大小写",
    "Title": "标题",
    "Update Word Case": "更新词条",
    "Function(s)": "方程式",
    "Column(s)": "列",
    "hover to see more...": "悬停查看更多...",
    "for the following dtypes": "对于以下dtypes",
    "No columns available": "没有可用的列",
    "Missing a column selection!": "缺少列选择！",
    "Missing a bins selection!": "缺少分箱选择！",
    "There are": "有",
    "bins, but you have only specified": "个分箱，但您只指定了",
    "labels": "个标签",
    "Please select a column to clean!": "请选择要清理的列！",
    "Please apply function(s)!": "请应用函数！",
    "Please select a case to apply!": "请选择要应用的大小写！",
    "Please enter a comma-separated string of stop words!": "请输入以逗号分隔的停用词字符串！",
    "Please select a column!": "请选择一列！",
    "Please select a valid value for periods!": "请为周期选择有效值！",
    "LabelEncoder": "标签编码器",
    "OneHotEncoder": "独热编码器",
    "OrdinalEncoder": "序数编码器",
    "FeatureHasher": "特征哈希器",
    "Please select a column to smooth!": "请选择要平滑的列！",
    "Please enter a valid float for alpha!": "请输入有效的alpha浮点数！",
    "alpha_description": "Alpha是一个平滑因子，取值在0到1之间。接近0的alpha数使数据比1更抽象和更平滑。",
    "Alpha": "Alpha",
    "Please select an operation!": "请选择操作！",
    "Left side is missing a column selection!": "左侧缺少列选择！",
    "Left side is missing a static value!": "左侧缺少静态值！",
    "Right side is missing a column selection!": "右侧缺少列选择！",
    "Right side is missing a static value!": "右侧缺少静态值！",
    "Include Timestamps": "包含时间戳",
    "Business Dates": "营业日期",
    "to": "到",
    "Range": "范围",
    "Choices": "选择",
    "Chars": "字符",
    "Length": "长度",
    "Please select a computation!": "请选择计算！",
    "Triangular": "三角形",
    "Gaussian": "高斯",
    "Computation": "计算",
    "Window": "窗口",
    "Min Periods": "最小周期",
    "Center": "中心",
    "On": "开启",
    "Window Type": "窗口类型",
    "Closed": "关闭",
    "Both": "两者",
    "Neither": "都不是",
    "Levenshtein": "Levenshtein",
    "Damerau-Leveneshtein": "Damerau-Levenshtein",
    "Jaro-Winkler": "Jaro-Winkler",
    "Jaccard Index": "Jaccard指数",
    "Please select a left column!": "请选择左列！",
    "Please select a right column!": "请选择右列！",
    "Please select a valid value for k!": "请为k选择有效值！",
    "n-gram": "n-gram",
    "Please select at least 2 columns to concatenate!": "请至少选择2列进行连接！",
    "Please select a group!": "请选择分组！",
    "Please select a column to transform!": "请选择要转换的列！",
    "Please select an aggregation!": "请选择聚合！",
    "Missing a conversion selection!": "缺少转换选择！",
    "Missing a unit selection!": "缺少单位选择！",
    "Invalid unit selection, valid options are 'YYYYMMDD' or 'ms'": "无效的单位选择，有效选项是'YYYYMMDD'或'ms'",
    "Apply Conversion to all columns of type": "将转换应用到所有类型的列",
    "Please select a column to winsorize!": "请选择要winsorize的列！",
    "Please select a column to normalize!": "请选择要标准化的列！",
    "Invalid range specification, low must be less than high!": "无效的范围规范，低值必须小于高值！",
    "Start must be before End!": "开始必须在结束之前！",
    "Required": "必需",
    "PowerTransformer": "幂变换器",
    "QuantileTransformer": "分位数变换器",
    "RobustScalar": "稳健标量",
    "General Data": "通用数据",
    "Aggregating Columns": "聚合列",
    "Row Analysis": "行分析",
    "Transform Existing Data": "转换现有数据",
    "Timeseries": "时间序列",
    "Text": "文本",
    "Fill Value": "填充值",
    "Start": "开始",
    "End": "结束",
    "Substring": "子字符串",
    "Shifting": "移位",
    "Expanding": "扩展",
    "Split By Character": "按字符分割",
    "Delimiter": "分隔符",
    "Concatenate": "连接",
    "Replace": "替换",
    "Algorithm": "算法",
    "Select All": "全选"
  },
  "column_filter": {
    "filter": "对于更复杂的过滤器，请使用主菜单上的\"自定义过滤器\"弹出窗口。",
    "Filter Outliers": "过滤离群值",
    "Show Only Missing": "仅显示缺失",
    "Greater Than": "大于",
    "Less Than": "小于",
    "Less Than or Equal": "小于或等于",
    "Greater Than or Equal": "大于或等于",
    "Range (Inclusive)": "范围（包含）",
    "Range (Exclusive)": "范围（不包含）",
    "Equals": "等于",
    "Not Equals": "不等于",
    "to": "到",
    "Case-Sensitive": "区分大小写",
    "All": "全部",
    "Missing": "缺失",
    "Populated": "已填充"
  },
  "about": {
    "Your version is currently out of sync with PyPi.": "你的版本目前与PyPi不同步。",
    "Please upgrade.": "请升级。",
    "Your Version": "您的版本",
    "PyPi Version": "PyPi版本",
    "GitHub": "GitHub",
    "readthedocs.io": "readthedocs.io"
  },
  "upload": {
    "Load File": "加载文件",
    "URL": "URL",
    "Drop data files here to upload, or click to select files": "将数据文件放在这里上传，或点击选择文件。",
    "Loading File": "加载文件中",
    "Load From The Web": "从网上加载",
    "Load": "加载",
    "Data Type": "数据类型",
    "Proxy": "代理",
    "(Optional)": "(可选)",
    "Sample Datasets": "样本数据集",
    "(Requires access to web)": "(需要访问网络)",
    "Last Modified": "Last Modified",
    "COVID-19": "COVID-19",
    "Seinfeld": "Seinfeld",
    "The Simpsons": "The Simpsons",
    "Video Games": "Video Games",
    "Movies": "Movies",
    "makeTimeDataFrame": "makeTimeDataFrame",
    "covid": "US COVID-19 data from the NY Times.",
    "seinfeld": "Dataset of all lines by character & season for the tv show Seinfeld (https://github.com/4m4n5/the-seinfeld-chronicles)",
    "simpsons": "Dataset of all lines by character & season (16 seasons) for the tv show The Simpsons",
    "video_games": "Dataset video games and their sales",
    "movies": "Dataset of movies and their release date, director, sales, reviews, etc...",
    "time_dataframe": "Output from running pandas.util.testing.makeTimeDataFrame()",
    "Load Sheets": "Load Sheets",
    "Clear Sheets": "Clear Sheets",
    "Sheet Selection": "Sheet Selection",
    "CSV Options": "CSV Options",
    "Header": "Header",
    "Separator": "Separator",
    "Cancel": "Cancel"
  },
  "code_export": {
    "Code Export": "代码导出",
    "Copy": "复制"
  },
  "instance": {
    "Process": "进程",
    "Rows": "行",
    "Cols": "列",
    "Column Names": "列名",
    "Memory Usage (MB)": "Memory Usage (MB)",
    "Preview": "Preview",
    "N/A": "N/A",
    "Instance": "Instance"
  },
  "range_highlight": {
    "Apply To All Columns": "适用于所有列",
    "Apply": "应用"
  },
  "rename": {
    "Update": "Update",
    "Cancel": "Cancel",
    "Current": "Current",
    "New": "New"
  },
  "filter": {
    "Active": "Active",
    "Filters": "Filters",
    "Custom Filters": "Custom Filters",
    "Column Filters": "Column Filters",
    "Outlier Filters": "Outlier Filters",
    "wrap column names in backticks that are protected words or containing spaces/periods": "wrap column names in backticks that are protected words or containing spaces/periods",
    "Example queries": "查询示例",
    "Custom Filter": "自定义过滤器",
    "drop NaN values": "过滤NaN值",
    "show only NaN values": "仅显示NaN值",
    "date filtering": "日期过滤",
    "in-clause on string column": "字符串列的子句",
    "and-clause on numeric column": "数字列上的和子句",
    "or-clause on numeric columns": "数字列上的或子句",
    "negative-clause": "负面子句",
    "parenthesis usage": "括号使用",
    "regex usage (search for substrings 'foo' or 'bar')": "正则表达式的用法（搜索子字符串\"foo\"或\"bar\"）",
    "Help": "帮助",
    "Clear": "清除",
    "Apply": "应用",
    "context_variables_des1": "这些是通过",
    "context_variables_des2": "参数初始化的",
    "context_variables_des3": "它们可以通过在变量名前加'@'前缀在过滤器中引用，",
    "context_variables_des4": "仅显示'Col'在列表'foo'中的行",
    "No context variables are defined.": "没有定义上下文变量。",
    "Context Variables": "上下文变量",
    "Query Engine": "查询引擎"
  },
  "popup": {
    "Yes/No": "是/否",
    " Variance Report for ": " 方差报告 ",
    " Column Analysis for ": " 列分析 ",
    " Type Conversion of ": " 类型转换 ",
    " Clean ": " 清理 ",
    " Replacements for ": " 替换 ",
    "Error": "错误",
    "Active D-Tale Instances": "活跃的D-Tale实例",
    "Yes": "是",
    "No": "否",
    "About": "关于",
    "View Row": "查看行"
  },
  "correlations": {
    "(Click on any point in the scatter to filter the grid down to that record)": "（点击散点图中的任何点以将网格过滤到该记录）",
    "Correlations Scatter": "相关性散点图",
    "Only in": "仅在",
    "Correlated": "相关",
    "PPS": "PPS",
    "Pearson": "皮尔逊",
    "Spearman": "斯皮尔曼",
    "vs.": "对比",
    "No columns found": "未找到列",
    "View Correlation(s) For": "查看相关性",
    "Pearson Correlation Matrix": "皮尔逊相关矩阵",
    "Click on any cell to view the details of that correlation": "点击任何单元格查看该相关性的详细信息",
    "Timeseries of Pearson Correlation for": "皮尔逊相关性时间序列",
    "Rolling Pearson Correlation (window": "滚动皮尔逊相关性（窗口",
    " for ": " 对于 ",
    "Click on any point in the chart to view a scatter plot of the data in that correlation": "点击图表中的任何点查看该相关性数据的散点图",
    "Click on any point in the chart to view a scatter plot of the data in that rolling correlation": "点击图表中的任何点查看该滚动相关性数据的散点图",
    "Use Rolling?": "使用滚动？",
    "(Rolling Mean)": "（滚动平均值）",
    "Rolling": "滚动",
    "Window": "窗口",
    "(Please edit)": "（请编辑）",
    "Press ENTER to submit": "按回车键提交",
    "Min Periods": "最小周期",
    "Date Column": "日期列",
    "Correlations Timeseries": "相关性时间序列",
    "Predictive Power Score for ": "预测能力得分 ",
    "Encode Strings": "编码字符串",
    "encode_strings_tt": "选中此框将对任何不超过50个唯一值的字符串列进行OneHotEncode（pd.get_dummies），并将它们包含在相关矩阵中。这些列是：",
    "Export Image": "导出图像"
  },
  "xarray": {
    "count": "计数",
    "dtype": "数据类型",
    "No dimensions found": "未找到维度",
    "Update Dimensions": "更新维度"
  },
  "variance": {
    "Unique Values": "唯一值",
    "Sample Size": "样本大小",
    "Percentage": "百分比",
    "Percentage Missing": "缺失百分比",
    "Percentage Outliers": "离群值百分比",
    "Jarque-Bera": "Jarque-Bera",
    "Statistic": "统计量",
    "P-value": "P值",
    "Shapiro-Wilk": "Shapiro-Wilk",
    "Check 2": "检查2",
    "Count of most common value / Count of second most common value > 20": "最常见值计数 / 第二常见值计数 > 20",
    "Count of most common": "最常见计数",
    "Count of second most common": "第二常见计数",
    "Ratio": "比率",
    "Check 1": "检查1",
    "Count of unique values in a feature / sample size < 10%": "特征中唯一值计数 / 样本大小 < 10%",
    "Based on checks 1 & 2": "基于检查1和2",
    "has": "有",
    "does not have": "没有",
    "Low Variance": "低方差",
    "Variance": "方差",
    "HISTOGRAM": "直方图"
  },
  "reshape": {
    "New Instance": "新实例",
    "Override Current": "覆盖当前",
    "Output": "输出",
    "GroupBy": "分组",
    "Pivot": "透视",
    "Transpose": "转置",
    "Resample": "重采样",
    "Operation": "操作",
    "Include Column Names in Headers?": "在标题中包含列名？",
    "Columns": "列",
    "Rows": "行",
    "Value(s)": "值",
    "Aggregation": "聚合",
    "Column(s) to GroupBy": "分组列",
    "By Column": "按列",
    "By Function": "按函数",
    "Func": "函数",
    "Cols": "列",
    "Agg": "聚合",
    "Code": "代码",
    "Execute": "执行",
    "Index": "索引",
    "Column(s)": "列",
    "Missing an index selection!": "缺少索引选择！",
    "Missing an aggregation selection!": "缺少聚合选择！",
    "Missing a columns selection!": "缺少列选择！",
    "Missing a value(s) selection!": "缺少值选择！",
    "Col": "列",
    "Offset": "偏移",
    "Examples of pandas offset aliases found ": "找到的pandas偏移别名示例 ",
    "dropna": "删除NaN值"
  },
  "replacement": {
    "Inplace": "原地替换",
    "New Column": "新列",
    "Save As": "另存为",
    "Value(s)": "值",
    "Spaces Only": "仅空格",
    "Contains Char/Substring": "包含字符/子字符串",
    "Scikit-Learn Imputer": "Scikit-Learn填充器",
    "Replace Substring": "替换子字符串",
    "value": "替换列中的特定值",
    "spaces": "替换仅由空格组成的字符串",
    "strings": "替换包含特定字符或子字符串的字符串值",
    "imputer": "使用Scikit-Learn填充器（迭代、KNN或简单）填充nan数值",
    "partial": "替换字符串列值中出现的子字符串",
    "Replace": "替换",
    "Replacement Type": "替换类型",
    "Please enter a name!": "请输入名称！",
    "A column already exists with the name,": "已存在同名列，",
    "Please select an imputer!": "请选择填充器！",
    "Please enter a replacement value!": "请输入替换值！",
    "Please enter a character or substring!": "请输入字符或子字符串！",
    "Please add (+) a replacement!": "请添加(+)替换！",
    "Iterative": "迭代",
    "KNN": "KNN",
    "Simple": "简单",
    "Data Type": "数据类型",
    "Neighbors": "邻居",
    "Default": "默认",
    "replace_missings": "要替换为缺失值，请输入字符串\"nan\"",
    "Ignore case?": "忽略大小写？",
    "Is Character?": "是字符？",
    "Search For": "搜索",
    "Replace With": "替换为",
    "Raw": "原始",
    "Agg": "聚合",
    "Col": "列",
    "Search for ": "搜索 ",
    " and replace it with ": " 并将其替换为 ",
    "values from column": "列中的值",
    "the": "的",
    "of column": "列",
    "Please select a value to search for!": "请选择要搜索的值！",
    "Please select a type of replacement!": "请选择替换类型！",
    "Please enter a raw value!": "请输入原始值！",
    "Please select a column!": "请选择列！",
    "Please select an aggregation!": "请选择聚合！",
    "A replacement for": "替换",
    "already exists, please remove it before adding this one!": "已存在，请在添加此替换之前删除它！"
  },
  "pps": {
    "Baseline Score": "基线得分",
    "Case": "案例",
    "Is Valid Score": "是有效得分",
    "Score": "得分",
    "Metric": "指标",
    "Model": "模型",
    "Model Score": "模型得分",
    "Prediction Power Score for": "预测能力得分"
  },
  "merge": {
    "Merge": "合并",
    "Stack": "堆叠",
    "Inner": "内连接",
    "Outer": "外连接",
    "Right": "右连接",
    "Left": "左连接",
    "How": "方式",
    "Sort": "排序",
    "Indicator": "指示器",
    "Example": "示例",
    "Ignore Index": "忽略索引",
    "Action": "操作",
    "Dataset": "数据集",
    "ID": "ID",
    "Name": "名称",
    "Cols": "列",
    "Rows": "行",
    "Index(es)*": "索引*",
    "Select Indexes": "选择索引",
    "Column(s)": "列",
    "All Columns Selected": "已选择所有列",
    "Suffix": "后缀",
    "Remove Dataset": "删除数据集",
    "Data": "数据",
    "Dataset Selection": "数据集选择",
    " (Select By Clicking One of the Names Below)": " （通过点击下面的名称之一选择）",
    "Upload": "上传",
    "Columns": "列",
    "Column Names": "列名",
    "Output": "输出",
    "Build": "构建",
    "Code": "代码",
    "Keep Data & Jump To Grid": "保留数据并跳转到网格",
    "Clear Data & Keep Editing": "清除数据并继续编辑"
  },
  "formatting": {
    "moment.js Format": "moment.js格式",
    "Raw": "原始",
    "Formatted": "格式化",
    "Formatting": "格式化",
    "Display \"nan\" values as": "将\"nan\"值显示为",
    "Apply this formatting to all columns of dtype,": "将此格式化应用到所有dtype的列，",
    "On": "开启",
    "Off": "关闭",
    "Precision": "精度",
    "Thousands Separator": "千位分隔符",
    "Abbreviate": "缩写",
    "Exponent": "指数",
    "BPS": "基点",
    "Red Negatives": "红色负数",
    "Currency": "货币",
    "Numeral.js Format": "Numeral.js格式",
    "EX": "示例",
    "I am a long piece of text, please truncate me.": "我是一段很长的文本，请截断我。",
    "Render as Hyperlink": "渲染为超链接",
    "Render as HTML": "渲染为HTML",
    "Truncation": "截断",
    "Truncated": "已截断"
  },
  "duplicate": {
    "Operation": "操作",
    "View Duplicates": "查看重复",
    "Execute": "执行",
    "Remove\nDuplicate Columns": "移除\n重复列",
    "Remove Duplicate\nColumn Names": "移除\n重复的列名",
    "Remove\nDuplicate Rows": "移除\n重复的行",
    "Show\nDuplicates": "显示\n重复项",
    "Remove columns that contain the same data.": "删除包含相同数据的列。",
    "Remove columns with the same name (case-insensitive)": "删除同名列（不区分大小写）。",
    "Remove duplicate rows based on a subset of columns.": "根据列的子集删除重复的行。",
    "Show all duplicates data or duplicate data for a specific value.": "显示所有重复数据或特定值的重复数据。",
    "No duplicate column names exist.": "不存在重复的列名。",
    "No duplicate columns exist.": "不存在重复的列。",
    " matches columns ": " 匹配列 ",
    " is duplicated by ": " 被重复 ",
    "First": "第一个",
    "Last": "最后一个",
    "None": "无",
    "Keep": "保留",
    "Missing a column selection!": "缺少列选择！",
    "Column(s)": "列",
    " duplicate rows will be removed": " 重复行将被删除",
    " rows will remain": " 行将保留",
    "rows": "行",
    "From": "从",
    "No duplicate rows exist for the column(s)": "列不存在重复行",
    "Missing a group selection!": "缺少分组选择！",
    "No duplicates exist in any of the": "在以下任何分组中都不存在重复项",
    "groups": "分组",
    "Duplicates exist for the following": "以下存在重复项"
  },
  "describe": {
    "Data Type": "数据类型",
    "Column Name": "列名",
    "Visible": "可见",
    "Update Grid": "更新网格",
    "View Code": "查看代码",
    "Outliers Found": "发现离群值",
    "top 100": "前100",
    "No Outliers Detected": "未检测到离群值",
    "Uniques": "唯一值",
    "Outliers": "离群值",
    "Diffs": "差异",
    "Sequential Difference": "序列差异",
    "Unique": "唯一",
    "Unique Row": "唯一行",
    "Values": "值",
    "of type": "类型",
    "top 100 most common": "前100最常见",
    "Dtype Counts": "数据类型计数",
    "Total Rows": "总行数",
    "Count (non-nan)": "计数（非空）",
    "Count (missing)": "计数（缺失）",
    "% Missing": "% 缺失",
    "top": "最高",
    "Frequency": "频率",
    "unique": "唯一值",
    "Min # Chars": "最少字符数",
    "Average # Chars": "平均字符数",
    "Max # Chars": "最多字符数",
    "STD # Chars": "字符数标准差",
    "Rows w/ Spaces": "包含空格的行",
    "Rows w/ Accent Chars": "包含重音字符的行",
    "Rows w/ Numeric Chars": "包含数字字符的行",
    "Rows w/ Uppercase Chars": "包含大写字符的行",
    "Rows w/ Lowercase Chars": "包含小写字符的行",
    "Rows w/ Punctuation": "包含标点的行",
    "Rows Starting w/ Space": "以空格开始的行",
    "Rows Ending w/ Space": "以空格结束的行",
    "Rows w/ Multi Spacing": "包含多空格的行",
    "Rows w/ Hidden Chars": "包含隐藏字符的行",
    "Min # Words": "最少单词数",
    "Average # Words": "平均单词数",
    "Max # Words": "最多单词数",
    "STD # Words": "单词数标准差",
    "Sequential Diffs": "序列差异",
    "Words": "单词",
    "Characters": "字符",
    "Kurtosis": "峰度",
    "Skew": "偏度",
    "first": "第一个",
    "last": "最后一个",
    "min": "最小",
    "max": "最大",
    "mean": "平均值",
    "median": "中位数",
    "mode": "众数",
    "sem": "标准误差",
    "std": "标准差",
    "sum": "总和",
    "var": "方差",
    "Word": "单词",
    "Min": "最小",
    "Average": "平均",
    "Max": "最大",
    "Asc": "升序",
    "Desc": "降序",
    "None": "无",
    "navigate": "使用↑↓按钮切换列",
    "Most Frequent": "最常见",
    "Percent": "百分比",
    "TOTAL": "总计"
  },
  "constants": {
    "Histogram": "直方图",
    "Value Counts": "值计数",
    "Describe": "描述",
    "Categories": "类别",
    "Word Value Counts": "单词值计数",
    "Geolocation": "地理位置",
    "Q-Q Plot": "Q-Q图",
    "Code Export": "代码导出",
    "Correlation": "相关性",
    "Count": "计数",
    "Covariance": "协方差",
    "Kurtosis": "峰度",
    "Maximum": "最大值",
    "Mean": "平均值",
    "Median": "中位数",
    "Minimum": "最小值",
    "Skew": "偏度",
    "Standard Deviation": "标准差",
    "Sum": "总和",
    "Variance": "方差",
    "Unique Count": "唯一计数",
    "Rolling": "滚动",
    "Keep First": "保留第一个",
    "Keep Last": "保留最后一个",
    "Mean Absolute Deviation": "平均绝对偏差",
    "Product of All Items": "所有项目的乘积",
    "Percentage Sum": "百分比总和",
    "Copied to clipboard": "已复制到剪贴板",
    "navigate": "使用←→按钮切换图表",
    "Target": "目标",
    "Choose Col": "选择列",
    "Geometric Mean": "几何平均值",
    "OHLC": "OHLC",
    "String Joiner": "字符串连接器",
    "Counts & Percentages": "计数和百分比",
    "Frequency Table": "频率表",
    "Splits": "分割"
  },
  "charts": {
    "Window": "窗口",
    "Computation": "计算",
    "Aggregation": "聚合",
    "Min": "最小",
    "Max": "最大",
    "Axis Ranges": "轴范围",
    "Query": "查询",
    "Load": "加载",
    "has invalid": "有无效",
    "must have a min < max!": "必须有最小值 < 最大值！",
    "window": "窗口",
    "of": "的",
    "by": "按",
    "grouped by": "按分组",
    "X": "X",
    "Y": "Y",
    "Group": "分组",
    "Aggregation (rolling) requires a window": "聚合（滚动）需要窗口",
    "Aggregation (rolling) requires a computation": "聚合（滚动）需要计算",
    "Zoomed": "已缩放",
    "Chart": "图表",
    "Sort": "排序",
    "Chart per Group": "每组图表"
  },
  "text_enter": {
    "Bins": "分箱",
    "Top": "顶部",
    "Please edit": "请编辑",
    "Press ENTER to submit": "按回车键提交"
  },
  "analysis": {
    "Category Breakdown": "类别分解",
    "Choose Col/Agg": "选择列/聚合",
    "No columns found": "未找到列",
    "Latitude": "纬度",
    "Longitude": "经度",
    "Ordinal": "序数",
    "Cleaner": "清理器",
    "Clean column of extraneous values": "清理列中的无关值",
    "Replace underscores w/ space": "用空格替换下划线",
    "for": "对于"
  },
  "network": {
    "Groups": "分组",
    "Up-Down": "上下",
    "Down-Up": "下上",
    "Left-Right": "左右",
    "Right-Left": "右左",
    "Hierarchical Layout": "层次布局",
    "Node Count": "节点计数",
    "Triangle Count": "三角形计数",
    "Most Connected Node": "连接最多的节点",
    "Leaf Count": "叶子节点计数",
    "Edge Count": "边计数",
    "Max Edge Weight": "最大边权重",
    "Min Edge Weight": "最小边权重",
    "Average Edge Weight": "平均边权重",
    "Network Analysis ": "网络分析 ",
    "expand to load": "展开加载",
    "Example Data": "示例数据",
    "description1": "对于此示例，您将选择列 ",
    "and": "和",
    "description2": " 作为\"到\"和\"从\"，可选地列 ",
    "description3": " 可用于\"分组\"和/或\"权重\"（边的权重）",
    "description4": "\"分组\"输入将把分组值关联到\"从\"的值。所以在这个例子中节点 ",
    "description5": " 将获得分组值，N/A。",
    "description6": "箭头将指向\"到\" -> \"从\"的方向",
    "description7": "\"权重\"输入将根据权重对网络的边应用缩放，如果您悬停在边上，它将显示确切的权重",
    "description8": " 在节点上将高亮显示该节点及其直接祖先，点击空白处将高亮显示所有节点。",
    "Clicking": "点击",
    "description9": " 在节点上将放大它，按 ",
    "Double Clicking": "双击",
    "Esc": "Esc",
    "description10": " 将重置缩放",
    "description11": "Shift+点击",
    "description12": " 两个节点将计算并高亮显示 ",
    "description13": "这两个节点之间的",
    "Shortest Path": "最短路径",
    "Network Viewer ": "网络查看器 ",
    "expand for directions": "展开查看说明",
    "To": "到",
    "From": "从",
    "Group": "分组",
    "Weight": "权重",
    "Load": "加载",
    "Shortest path between nodes": "节点间的最短路径",
    "Color": "颜色",
    "Arrows": "箭头"
  },
  "main": {
    "Sort": "排序",
    "Sorts": "排序",
    "Hidden": "隐藏",
    "Columns": "列",
    "Copy Rows to Clipboard?": "复制行到剪贴板？",
    "Copy Range to Clipboard?": "复制范围到剪贴板？",
    "Copy Columns to Clipboard?": "复制列到剪贴板？",
    "Missing Values": "缺失值",
    "Outliers": "离群值",
    "Low Variance": "低方差",
    "Filter": "过滤器",
    "Clear Filters": "清除过滤器",
    "Drop Filtered Rows": "删除过滤的行",
    "Invert Filter": "反转过滤器",
    "Move Filters To Custom": "将过滤器移动到自定义",
    "Hide Filtered Rows": "隐藏过滤的行",
    "Highlight Filtered Rows": "高亮过滤的行",
    "ArcticDB": "ArcticDB"
  },
  "side": {
    "Close": "关闭",
    "Open In New Tab": "在新标签页中打开",
    "Feature Analysis by Correlation": "基于相关性的特征分析",
    "Save Visibility": "保存可见性"
  },
  "missing": {
    "Matrix": "矩阵",
    "Bar": "条形图",
    "Heatmap": "热力图",
    "Dendrogram": "树状图",
    "Download": "下载",
    "Freq": "频率",
    "B": "营业日",
    "C": "自定义营业日",
    "D": "日历日",
    "W": "每周",
    "M": "月末",
    "SM": "半月末（15日和月末）",
    "BM": "营业月末",
    "CBM": "自定义营业月末",
    "MS": "月初",
    "SMS": "半月初（1日和15日）",
    "BMS": "营业月初",
    "CBMS": "自定义营业月初",
    "Q": "季末",
    "BQ": "营业季末",
    "QS": "季初",
    "BQS": "营业季初",
    "Y": "年末",
    "BY": "营业年末",
    "YS": "年初",
    "BYS": "营业年初",
    "BH": "营业小时",
    "H": "每小时",
    "T": "每分钟",
    "S": "每秒",
    "L": "毫秒",
    "U": "微秒",
    "N": "纳秒"
  },
  "predefined": {
    "Clear All": "清除全部",
    "Column": "列",
    "Description": "描述",
    "Current Value": "当前值",
    "Edit": "编辑",
    "Save": "保存",
    "Cancel": "取消"
  },
  "corr_analysis": {
    "Keep": "保留",
    "Column": "列",
    "Max Correlation": "最大相关性",
    "w/ Other Columns": "与其他列",
    "Correlations": "相关性",
    "Above Threshold": "高于阈值",
    "Missing Rows": "缺失行",
    "Threshold": "阈值",
    "Drop Columns": "删除列",
    "Drop Unselected Columns": "删除未选择的列"
  },
  "filterable": {
    "Filtered": "已过滤",
    "description": "您的数据上当前存在过滤器，可以通过点击复选框在此处切换开/关。"
  },
  "gage_rnr": {
    "Operator": "操作员",
    "Measurements": "测量"
  },
  "timeseries": {
    "Build": "构建",
    "Report": "报告",
    "Index": "索引",
    "Column": "列",
    "Agg": "聚合",
    "hpfilter": "Hodrick-Prescott滤波器",
    "bkfilter": "Baxter-King滤波器",
    "cffilter": "Christiano Fitzgerald非对称",
    "seasonal_decompose": "季节性分解",
    "stl": "使用LOESS的季节趋势分解",
    "Lambda": "Lambda",
    "Low": "低",
    "High": "高",
    "K": "K",
    "Model": "模型",
    "Drift": "漂移",
    "lamb_desc": "Hodrick-Prescott平滑参数。建议季度数据使用1600。Ravn和Uhlig建议年度数据使用6.25（1600/4**4），月度数据使用129600（1600*3**4）。",
    "low_desc": "振荡的最小周期，即Baxter和King建议Burns-Mitchell美国商业周期季度数据为6，年度数据为1.5。",
    "high_desc": "振荡的最大周期BK建议美国商业周期季度数据为32，年度数据为8。",
    "K_desc": "滤波器的领先滞后长度。Baxter和King建议季度数据截断长度为12，年度数据为3。",
    "drift_desc": "是否从数据中移除趋势。趋势估计为np.arange(nobs)*(x[-1] - x[0])/(len(x)-1)。",
    "additive": "加法",
    "multiplicative": "乘法"
  },
  "export": {
    "CSV": "CSV",
    "TSV": "TSV",
    "Parquet": "Parquet",
    "Type": "类型",
    "Rows": "行",
    "html": "HTML",
    "html_js": "带JS的HTML",
    "rows_desc": "您的数据集包含超过10,000行。我建议选择行的子集（或进一步编辑您的过滤器）。设置上面的值将从您的数据集中获取前N行。"
  },
  "arcticdb": {
    "Library": "库",
    "Symbol": "符号",
    "Load": "加载"
  },
  "aggregations": {
    "Weights": "权重",
    "Weighted Avg": "加权平均",
    "Total": "总计",
    "Average": "平均",
    "Median": "中位数",
    "Use filtered data": "使用过滤的数据",
    "Column": "列",
    "Aggregations": "聚合"
  }
}